\input{preamble.tex}

\begin{document}
% ========================================================
% INFORMATION
% ========================================================
%\header{topic}{series}{author}{version}{license}
\header{Politik}{\$ Datensammeln x.0}{Carolin Zöbelein\footnote{contact(at)carolin-zoebelein(dot)de, PGP: 0x927afd3cde47e13b}}{2015/01/24 \ - 0.0.0.2.de\_KirschKuchenMiliz (old name: AaP-01-00-00-v0de)}{CC BY-ND 3.0 DE}

%\theme{titel}{subtitle}
\theme{Die Schwarzwälder Kirsch-Kuchen-Miliz (SKKM)}{Datensammler auf Irrwegen}
% ========================================================
% CONTENT
% ========================================================
Lange ist es her, dass Polis das letzte Mal spazieren war, um etwas zur Besinnung zu kommen. Wie steht es um ihn? Er betrachtet seinen aktuellen Vertreter. In Anbetracht vergangener und aktueller Ereignisse hört er sie wieder einmal aufschreien. Die Forderungen der Datensammler.
\\
Gerne chattet und telefoniert er mit Asterisk. Diskutiert mit ihm über brisante Themen, seinen neuesten philosophischen Ansatz zur Unendlichkeit der Null, oder lässt sich beim täglichen digitalen Fallout\footnote{Gütemerkmal einer Suchanfrage} beraten.
\\
Aber was könnte passieren, wenn jemand weiß, dass er Asterisk zum Freund hat und mit ihm in täglicher Verbindung steht? Er wüsste, wann die beiden zu Hause, im Wlan beim Stammbäcker und beim Einkaufen sind. Somit schließlich ihren gesamten Lebensrhythmus und, dass sie gerne Kuchen essen.
\\
Das ist ja zunächst nichts verwerfliches, also warum die Sorge? Er beschließt Asterisk nach seiner Meinung zu fragen. Da dieser gerade im Ausland ist, natürlich telefonisch. Schon wieder eine \textit{ungewöhnliche} Verbindung mehr, denn Polis kann hier natürlich nicht absolut sicher gehen, wohin er denn eigentlich genau telefoniert. Rufumleitungen sollen ja gelegentlich vorkommen. Vielleicht das Hotel auf den Malediven, oder doch ein geheimes Versteck irgendwo im Nahen Osten?
\\
Endlich bekommt er Asterisk ans Telefon und berichtet ihm von seinen Überlegungen. Dieser lauscht ihm aufmerksam. \glqq Polis bedenke, desto größer die Datenmengen, desto mehr liegt die Verantwortung in Algorithmen, um zu entscheiden, wie gefährlich du für den Rechtsstaat bist. Dummerweise kennen diese weder Ironie noch Sarkasmus oder Mehrdeutigkeiten, geschweige denn, dass sie sicher die Intention hinter Stichworten oder ganzen Sätzen rekonstruieren könnten. Warum du dich genau über dieses Thema informierst oder jene Person anruft, das kann selbst ich nicht mit absoluter Sicherheit sagen, und das, obwohl ich dich, wie ich glaube, nach all den Jahren, gut kenne. Einmal ganz abgesehen davon, dass du selbst mir nicht dein ganzes Leben anvertrauen würdest. Und das obwohl wir gute Freunde sind. Willst du wirklich, dass ich weiß wann du deinen Arzttermin wegen deinem Genitalausschlag hast?\grqq, gibt Asterisk zu bedenken.
\\
\glqq Wenn du es so darstellst, muss ich dir recht geben.\grqq, sieht Polis ein. \glqq Aber nun, erzähle doch mal von deinem Urlaub auf den Malediven - *hust*!\grqq
\\
\glqq Wir haben traumhaftes Wetter! Gestern traf ich mich mit Einheimischen, die mich direkt in ihr Lager zum Kuchen essen ein luden. Sie trainieren dort für die große Show. Der Kuchen war echt lecker! Der Campleiter gab mir ein Rezept und eine Anschrift, wo ich mehr davon kaufen könne, um zu Hause auf mich aufmerksam zu machen und auch Andere davon zu überzeugen. Dort angekommen, entdeckte ich doch tatsächlich Schwarzwälder Kirsch-Kuchen. Nicht sehr national, aber dafür könnte ich sterben! Es war ein toller Tag! Morgen fliege ich wieder nach Hause zurück und zusammen werden wir damit mächtig Eindruck bei deinem Bruder hinterlassen! Ich muss jetzt Schluss machen. Bis dann.\grqq
\\
\\
Irgendwo, in einem Büro:

\begin{lstlisting}[frame=single]
Searching for: all you can find ... .
			ATTENTION!
Have found dangerous group!
=> Regular conspirative meetings at public location
=> Telephone call with suspect dialog partner 
=> Dangerous goods at training camp
=> Import of dangerous goods

=> Dangerous goods: Schwarzwaelder Kirsch-Kuchen 
		    with high calorie number
=> Danger: 	    Can kill you! Suicide danger!
=> New group:       Schwarzwaelder Kirsch-Kuchen-Miliz (SKKM)
=> Attention!: 	    Group already exists in Austria.
\end{lstlisting}\footnote{Staatliches Krisen- und Katastrophenschutzmanagement in Österreich (SKKM)}

\begin{lstlisting}[frame=single]
MrX@secretsoft$ Result(s) for this text?
\end{lstlisting}

Demnächst: Ein leckeres Schwarzwälder-Kirsch-Kuchen-Rezept, nur exklusiv hier!
% ========================================================
\end{document}
